[消滅中共和中國霸權]李登輝之台灣的主張和新台灣主張著作

[消滅中共和中國霸權]李登輝之台灣的主張和新台灣主張著作(日文版同中文版)

台湾の主張 単行本 – 1999/6
李 登輝 (著)

新・台湾の主張 (PHP新書) 新書 – 2015/1/16
李 登輝 (著)

打臉洪秀柱？日本駐台代表：我就是狗的代表

前總統李登輝發表新書《新台灣的主張》，暢談著作理念。（記者劉信德攝）

2015-09-15

〔記者陳慧萍／台北報導〕前總統李登輝在新書《新台灣的主張》中引述「狗去豬來」的民間說法，稱台灣人感嘆「戰前統治台灣的日本人是狗，來自大陸的中國人則是豬」，國民黨總統參選人洪秀柱批評李登輝以「豬」稱呼特定群體，令人遺憾；不過日本駐台代表沼田幹夫今天出席李登輝新書發表會時，自我介紹說「所謂『狗去豬來』，我就是狗的代表」，大方面對這段歷史，絲毫不以為忤。

日本交流協會代表沼田幹夫今天下午出席李登輝《新台灣的主張》新書發表會時，全程以中文致詞。他感謝李登輝今年7月訪日對於日本東北地震的關懷，並推崇李登輝是亞洲偉大的政治家，能出席新書發表會，至感榮幸。

沼田表示，他認同李登輝提到台灣與日本都重視人權與和平；在他記憶裡，亞洲偉大的政治家除了蔣介石、尼赫盧及李光耀外，現在的李登輝絕對是偉大的政治家；他說，為了東亞的安定、和平，日本與台灣一定要一同邁步前進。

前總統李登輝發表新書《新台灣的主張》，暢談著作理念。（記者劉信德攝）

李登輝係華獨(台灣已經獨立，因中華民國已經台灣化)

作者Harvard5566 (感情放一邊檳榔攤)
看板HatePolitics
標題Fw: [新聞] 「台灣已實質獨立」 李登輝：從未主張台灣獨立
時間Tue Feb 16 18:00:57 2016

※ 發信站: 批踢踢實業坊()
※ 轉錄者: Harvard5566 (111.251.20.53), 02/16/2016 18:00:57

華獨宗師又出招了！

台灣人，全名為：中華民國台灣省人

→ vergilmir: 老李就是個實在人 02/16 18:05
※ 編輯: Harvard5566 (111.251.20.53), 02/16/2016 18:07:35
→ vajra0001: 要是阿扁有他的功力 也不會搞的灰頭土臉了 02/16 18:10
噓 ilovekurumi: 老番癲閉嘴吧，不中止代管並建國就等著繼續被欺壓 02/16 18:11
噓 shpongle: 自欺欺人的垃圾 自我欺騙 還要把全天下的人都當白痴看 02/16 18:13
→ RalphWang: 不走向法理獨立就永久國際孤兒 覺得沒差要繼續也行 02/16 18:16
推 jyekid: 依照李登輝的搖擺看風向 大概知道這種說法免強能接受 02/16 18:22
→ jyekid: 他沒主張過啊 只是一直在幹台獨的事情 02/16 18:23
推 silver40: 東瀛霸者一出手 蛆蛆又要集體崩潰了 太會刷存在XD 02/16 18:24
推 quiet93: 所以他主張的一直不是台獨，是兩國論啊XD 02/16 18:26
→ goenitzx: 台灣建國要台灣人自己來做 02/16 18:44
推 waloloo: 真神人 02/16 18:48
→ g0620: 所以老李的兩國論跟阿扁的不同！？說好的台獨教父呢？台獨 02/16 18:54
噓 darkholy: 改成 畜生:我的鬥爭之旅與台灣的黑金之路 02/16 20:13
→ kens: 老李說的話已經不值一談，此人已經沒救。 02/16 23:35

著者
李登輝著 《元台湾総統》

内容
日本人から「義の精神」「長期的視野」の大切さを学び、台湾の民主化を成し遂げた指導者が、自らの来歴、中国と対峙する姿勢を語る。

解説
台湾の民主化を成し遂げ、哲人政治家と称される著者は、台湾人は今こそ「日本精神」を顧みなければいけないと説く。日本統治時代の日本人が持っていたとされる「誠実」「勤勉」「奉公」「遵法」などを胸に、台湾との統一併合をめざす中国と対峙せよと語るのだ。ベストセラー『台湾の主張』から15年、92歳になった著者が、ここに新たな「魂の直言」を放つ。新渡戸稲造や後藤新平からの影響、農業経済学者としての活躍、台湾総統としての孤独、中国の軍事膨張に対して示した毅然たる姿勢……。そして、新たな民主化への道を歩み始めた台湾と、日本の今後を見据え、東アジアの平和のために進むべき道を説く。

◎映画『KANO』のこと／◎「犬が去って、豚が来た」／◎組閣での「ウルトラC人事」／◎中国の軍事的恫喝に屈せず／◎中国への傾斜を加速させる馬政権／◎ヒマワリ学生運動が起きる／◎日本の集団的自衛権行使を歓迎する／◎日台の絆は永遠に

発売日
2015年01月15日
在 庫
在庫あり
判 型
新書判並製
ＩＳＢＮ
978-4-569-82364-5

新・台湾の主張

剩係識睇呢句 “支那軍事霸權膨脹”

作者 ejeanstone (內湖米達麥亞-帝國軍647T)
標題 [新聞] 李登輝建言小英：要摧毀國民黨啊
時間 Fri Nov 18 16:12:07 2016

重振大日本武士道尚武精神雄風既日本國
衰落中並伊斯蘭化既德國

安倍
岩里政男

日本解體真書範式
以日文版Biohazard5 Game為例(唔好意思用左game書)[smoke]

攻略本 バイオハザード5 解体真書 増補改訂版 帯付き

Jill

日本解體真書範式
以日文版Biohazard5 Game為例(唔好意思用左game書)[smoke]

攻略本 バイオハザード5 解体真書 増補改訂版 帯付き

Jill

バイオハザード5 解体真書 増補改訂版 (カプコンファミ通) 単行本（ソフトカバー）

週刊航空自衛隊F-4EJ改をつくる!(20) 2017年 6/7 号 [雑誌] 雑誌 – 2017/5/31

※ 發信站: 批踢踢實業坊(), 來自: 111.235.135.49
※ 文章網址:
→ kuninaka: 李登輝提醒蔡英文要清黨了1F 11/18 16:12
推 EGLD: 正向推2F 11/18 16:12
→ freshbanana: 哈哈哈哈，水啦。東瀛霸主94狂3F 11/18 16:12
→ PPDTMK: 結果台聯黨先被摧毀4F 11/18 16:12
→ kent: 在李登輝當主席時就該摧毀了 等到現在5F 11/18 16:13
推 Farid: 酸宗痛如何6F 11/18 16:13
推 Tiphareth: 我們選她的目的本來就是要他們把國民黨清掉7F 11/18 16:13
→ lluone88: 岩里先生真有心8F 11/18 16:13
推 langeo: 動作慢被嫌了9F 11/18 16:13
→ yeswater: 日本原文根本沒這句10F 11/18 16:13
噓 qweerrt123: 最後一名轉學自己就變最後一名的概念11F 11/18 16:13
→ Tiphareth: 不過現在的國民黨也差不多了12F 11/18 16:13
推 Strasburg: 小英：廢話，這是未來八年唯一能挽救民調的動作13F 11/18 16:13
→ yeswater: 自己加料的14F 11/18 16:13
噓 eut8769: 果然一堆8715F 11/18 16:13
→ OscarShih: 靠這招可以吃16年,根本不用生化人來提醒16F 11/18 16:14
→ meishan31: 一堆機構都中國人, 哪有可能摧毀17F 11/18 16:14
→ whccpl: 支持18F 11/18 16:14
→ LoveMakeLove …
→ bndan: 當初投DPP 全面執政最基本的就是摧毀KMT...20F 11/18 16:15
推 vivihk215: 快摧毀!!!不然讓蔡上台做什麼21F 11/18 16:15
→ nepenthes7: 沒摧毀KMT留你們何用?22F 11/18 16:15
推 linch416: 根本突破盲腸了23F 11/18 16:16
推 swbthj: 動作慢吞吞民調才會低24F 11/18 16:17
推 ps124125288: 阿輝伯不愧是臺灣最強總統~提醒小英要摧毀主要敵人25F 11/18 16:17
推 getwild: 看看阿扁下場，就是太仁慈了26F 11/18 16:17
→ testutw …
→ yeswater: 哪來摧毀 ? 胡說八道一堆28F 11/18 16:17
噓 inVINCEable: 等要選舉時再做就好，急什麼!老頭29F 11/18 16:18
噓 kakarrot: 牠還沒死？30F 11/18 16:18
推 GA389434: 真的 每個都做一半31F 11/18 16:18
推 losewind: 李登輝廢了國民黨一半武功 是阿扁太廢 不能滅絕國民黨32F 11/18 16:19

作者 ejeanstone (內湖米達麥亞-帝國軍647T)
標題 [新聞] 李登輝建言小英：要摧毀國民黨啊
時間 Fri Nov 18 16:12:07 2016

今日的國民黨人真係不知所謂！

還是李登輝清醒！

東瀛霸主

「銀河英雄伝説」Blu-ray BOXが、お求めやすい価格で発売中！
銀河英雄伝説 Blu-ray BOX STANDARD EDITION １～４

怒罵12分鐘 李登輝：馬英九不要臉

新．台灣的主張
作者： 李登輝

日本と台湾との関係が、李登輝の生い立ちから今日までを語ることでよくわかるように書かれている。できれば志のある日本人に読んで貰いたい本だ。日本人であることの誇りを取り戻さなければならない。

李登輝「新・台湾の主張」（ＰＨＰ新書）

自由廣場》〈林保華專欄〉「漢奸」鹹魚翻生的中國困境
2016-10-12 06:00

中國前國務委員、中日友好協會會長唐家璇九月底訪問日本，拜會新擔任日本民進黨主席的蓮舫，為她「感到驕傲」。在中共眼裡，所有華裔（包括台裔）都是中國人，取得成就就是炎黃子孫的驕傲。由於民進黨是親中政黨，唐家璇用種族主義手段拉攏分化日本政界的企圖非常明顯。

唐家璇被認為是中國親日派頭頭，原因是其在擔任駐日外交官期間，子女在日本受到特別照顧，因此被中國網民視為「漢奸」。中國日益升高的反日行徑，使他相當落寞，這次鹹魚翻生顯示中國對日本的擔憂。

今年五月初安倍首相訪問北約總部所在地比利時，讓去年五月德國總理梅克爾訪問日本時，向安倍建議日本加入北約的議題發燒，使北京非常不安。今年九月二十二日安倍繼美國總統歐巴馬之後，訪問共產國家古巴，中國總理李克強二十五日接踵而來，可見一斑。

香港《爭鳴》雜誌報導，中國對日本加入北約十分敏感。有日本智庫配合美國蘭德智庫認為，中美在二○二五年之前很可能爆發戰爭的估計，提出「最終解決中共問題」的報告，因為日本勢必捲入。報告用「中共」而不用「中國」，「以免導致中國底層社會出現不可控的反日情緒」。

雖然北約與俄羅斯因為烏克蘭問題關係緊張，日本卻維持與俄羅斯的友好關係。日俄兩國還有意以經濟合作的方式，突破北方四島領土爭議的僵局，俄方提出西伯利亞鐵路延長至北海道方案。對此韓國擔心被邊緣化，但是近來日韓關係大有改善，最恐懼的應該是中國，因為這是從北面對中國的牽制。而俄羅斯軍售越南，且企圖染指菲律賓，將勢力進入南海，與中國形成錯綜複雜的關係。

二○○三年三月十日，我曾在自由時報專欄寫了「《北太平洋公約組織》亟待建立 」()的文章。也許當時條件並未成熟，因為美國注意力在中東，日韓之間也有許多矛盾。然而近年美國推出的ＴＰＰ（跨太平洋夥伴關係協定）比《北太平洋公約組織》範圍更廣，而且因為條件嚴格，因此將是應對流氓中國擴張的有力架構。如果再與北約結合，將可取代在中國影響下已經半死不活的聯合國。台灣的加入，則是走向世界的重要途徑。雖然目前美國大選，此議暫時放下，但是遲早必然再議，因為關係到美國國家安全與世界秩序的穩定。

自由世界與獨裁陣營的決戰，也許就在這十年內進行。如果沒有意外，這個十年，美日政局將相對穩定（希拉蕊與安倍），而中共將是習近平換屆的不穩定期。民進黨要好好把握台灣的這十年。（作者林保華為資深時事評論員，

台灣要實現第二次民主改革

冇人回呢個post，本書其實幾值得香港人睇

佢都係半路入黨

我睇左最新果本餘生

美品★PS3 & Xbox360★バイオハザード5 解体真書 増補改訂版 攻略本 オマケ付◆送料安

「銀河英雄伝説」Blu-ray BOXが、お求めやすい価格で発売中！
銀河英雄伝説 Blu-ray BOX STANDARD EDITION １～４